S同學分享後嘅策略分析

我相信S同學除低口罩呢次，肯定能夠成為核彈；不過我地都要想像吓土共會點樣反擊，話晒知己知彼，百戰不殆，面對土共呢個敵人，我地必須準確預測佢地嘅下一步，然後制定相應嘅策略。

籠統嚟將，土共攻擊人來來去去只有幾招：
1. 挖黑歷史
2. 抹黑毀謗
3. 造謠生事/偷換概念
4. 人身攻擊
5. 人民鬥人民

總之務求將焦點從事實嘅真相轉移到當事人嘅誠信，讓後將兩者綑綁，製造出「因當事人缺乏誠信，因此其證言必然毫無事實根據」嘅假象，從而令追查真相嘅行動不了了之。

稍為有接受教育嘅人當然唔會咁容易中計；所以當年土共嘅奪權策略係「農村包圍城市」，就係貪啲小農唔讀書、人多又容易煽動。

宜家我地嘅手足被嚴重抹黑，正正就係土共重施故技，通過毀謗同偷換概念，將手足類比成當年嘅紅衛兵/69暴動人士，從而勾起宜家啲5、60後嘅恐怖回憶，成功令呢班人成為藍絲之中嘅中堅份子。

今日嘅抗爭同文革最大嘅分別係：
1. 參與者嘅教育程度
2. 社會資訊嘅流通量

當年紅衛兵中嘅「知青」嘅知識水平，同今日手足接受嘅教育程度，根本無得比；而當年資訊落後，再加上土共最擅長嘅消息封鎖，令紅衛兵變成一班對老毛唯命是從嘅無腦狂熱分子。

今日好多擸晒刀、開車撞人嘅藍絲廢老，其實either係當年做過紅衛兵，or文革嘅受害者。喺佢地嘅經驗裡面，如此龐大嘅抗爭運動，必然係一班無知青年被一個大台煽動嘅結果。

由於佢地係不能理解人如何能夠通過獨立思考，並且以無大台嘅方式參與抗爭，於是土共就利用呢一點，使出佢地嘅絕招：人民鬥人民。

所以小弟建議嘅策略：
1.可以考慮製作一啲compare and contrast今次抗爭同文革嘅分別嘅文宣；
2. 民間記者會應突出宣傳抗爭者同紅衛兵嘅分別（e.g. 手足只破壞象徵極權嘅設施、並無主動攻擊人, etc.)

我地咁樣做當然唔係希望爭取啲藍絲嘅認同；我認為呢個係俾我地自己嘅一個思考練習，讓我地更小心define今次嘅抗爭。唯有旗幟鮮明，先至出師有名。

正如火鳳燎原有云：「計謀之始，是要讓敵人知道你的下一步，然後小心預測敵人以後的每一步。高明一點的是，讓敵人知道你的第二步；再高明的是，讓敵人知道你的第三步。」

我地抗爭唔係淨係要浪漫地燃燒生命，而係要贏！和勇當然核彈都唔割，但手足打仗，要打得有策略，千萬不能白白送頭，我地期待喺煲底下除低面罩相見嘅日子呀！

幫手upvote

推

好文

合法公民抗爭！！！！
咁你都唔郁？？？？？
唔撚洗想贏！！！！！
入黎跟住做啦！！！！

今日
反緊急法遊行
尖沙咀鐘樓
15.00 見